\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%sample: Studentische Lösung Altklausur/Probeklausur Automatentheorie und Formale Sprachen Sommersemester 2022
%Types: Altklausur, Probeklausur, Referenzklausur, Beispielklausur
%Syntax for filename: Klausurgattung Klausurtitel Fachbereich Studiengang Professor Jahr
\begin{document}
	%metadata
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	%Always be sure that the included logo is the file called logo in src/lib/
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\  Probeklausur 1 DCSM MI Unbekannt WS11/12}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\subsection*{a)}
	char integraler typ; float Gleitpunktzahl; unsigned int kein Datentyp; boolean Wahrheitswert
	\subsection*{b)}
	Char wird durch Unicode in Java repräsentiert, verbraucht 2 Byte Speicherplatz, die Wahl viel auf diese Codierung aus Internationalisierungsgründen.
	\subsection*{c)}
	\begin{itemize}
		\item richtig
		\item falsch - float value = 42.0f;
		\item falsch byte = 1;
		\item richtig
		\item falsch char \_c = 'k';
		\item richtig
	\end{itemize}
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{a)}
	Switchcase \footnote{Bei dieser Fragestellung könnte alternativ auch Enum gemeint sein.}
	\subsection*{b)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
while(0 < 10){
	System.out.println(i);
}
	\end{lstlisting}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
for(int i = 0; i < 10; i ++){
	System.out.println(i);
}
	\end{lstlisting}
	\subsection*{c)}
	Sichtbarkeit, Rückgabewert, Methodenname
	\subsection*{d)}
	In Zeile 3 wird die Methode durch sich selbst mit anderen Parametern aufgerufen. Um Speicherüberlauf zu verhindern muss eine Abbruchbedingung vorhanden sein.
	\subsection*{e)}
	\begin{lstlisting}[label=Java]
public static class Euklid{
	public static int ggT(int a, int b){
		int rest = 0;
		
		if(a <= 0 || b <= 0){
			return 0;
		}
	
		while((rest = a % b) != 0){
			a = b;
			b = rest
		}
		
		return b;
	}
}
	\end{lstlisting}
	\section*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a)}
	Ein Datentyp wird einen anderen überführt. \\
	Darstellung im Speicher verändert sich.
	\subsection*{b)}
	Vergrößernde Konvertierung. Konvertiere kleineren in größeren Datentypen. Beispiel short in int. \\
	Verkleinernde Konvertierung. Konvertiere größeren in kleineren Datentypen. In der Regel compilerfehler. Kann durch Cast erzwungen werden. Beispiel: int in short.
	\subsection*{c)}
	boolean
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	\begin{itemize}
		\item komplexer Datentyp
		\item Speicherung von Daten in Reihe
		\item Größe des Speichers wird bei Instanzierung festgelegt.
	\end{itemize}
	\subsection*{b)}
	Deklaration: Datentyp und Dimension festlegen. \\
	Instanziierung: Größe der Dimension festlegen Speicherplatz reservieren. \\
	Initialisierung: Indizes des Arrays erhalten werde.
	\subsection*{c)}
	\begin{lstlisting}[label=Java]
for(String adr:adrs){
	System.out.println(adr);
}
	\end{lstlisting}
	\subsection*{d)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
enum Ampelfarben{"Rot", "Gelb", "Gruen"}		

public class Traffic {
	public static void main(String[] args){
		int eingabe;
		
		do {
			eingabe = In.readInt();
			if(eingabe > 0 && eingabe < 3){
				System.out.println(Ampelfarben[eingabe]);
			}
		}while(eingabe != 0)
	}
}
	\end{lstlisting}
	\section*{Aufgabe 5}
	\subsection*{a)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
public class Kandidatin {
	private String name;
	private float grosseInMeter;
	private float gewichtInKG;
	private boolean eingeladen;
	
	public Kandidatin(String name, float weight, float size){
		this.name = name;
		grosseInMeter = size;
		gewichtInKG = weight;
		eingeladen = false;
	}

	public void berechneEinladung(){
		float bmi = 0;
		bmi = gewichtinKG / (grosseInMeter * grosseInMeter);
		
		if(bmi > 20.0f){
			eingeladen = false;
		}else{
			eingeladen = true;
		}
	}

	public String getName(){
		return name;
	}

	public boolean isEingeladen() {
		return eingeladen;
	}
}
	\end{lstlisting}
	\subsection*{b)}
	\begin{lstlisting}[language=Java]
public class NextTopmodel {
	public static void main (String[] args){
		Kandidatin bw[] = new Kandidatin[3];
		bw[0] = new Kandidatin("Cindy", 1.80f, 61.5f);
		bw[1] = new Kandidatin("Claudia", 1.79f, 57.0f);
		bw[2] = new Kandidatin("Chantall", 1.85f, 70.2f);
		
		for(Kandidatin obj : bw){
			obj.berechneEinladung();
			System.out.println(obj.getName() + " " + obj.isEingeladen());
		}
	}
}
	\end{lstlisting}
	%End of solution
\end{document}